\documentclass[17 pt]{extarticle}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{\vspace{-10 ex} Kinh Tối}

\date{\vspace{-8 ex}}

\begin{document}

\maketitle

\subsubsection*{Kinh Sáng Soi}

Cúi xin Chúa sáng soi cho chúng con được biết việc phải làm, cùng khi làm xin Chúa giúp đỡ cho mỗi kinh mỡi việc chúng con, từ khởi sự cho đén hoàn thành đều nhờ bởi ơn Chúa. Amen.

\subsubsection*{Kinh Lạy Cha}

\subsubsection*{Kinh Kính Mừng (10x)}

\subsubsection*{Kinh Sáng Danh}

Chúng con cậy vì Danh Chúa nhân từ, cho linh hồn (...) được lên chốn nghỉ ngơi, hằng xem thấy mặt Đức Chúa Trời, sáng lấng vui vẻ vô cùng. Amen.

\subsubsection*{Kinh Lạy Nữ Vương}

Lạy Nữ Vương, Mẹ nhân lành làm cho chúng con được sống, được vui, được cậy. Thân lạy Mẹ! chúng con, con cháu E-và ở chốn khách đày kêu đến cùng bà, chúng con ở nơi khóc lóc than thở kêu khẩn bà  thương. Hỡi Ôi! Bà la Chúa bầu chúng con, xin ghé mặt thương xem chúng con đến sau khỏi đày, xin cho chúng con được thấy Đúc Chúa Giêsu con lòng Bà gồm phúc lạ. Ôi khoan thay, nhân thay, diệu thay, Thánh Maria trọn đời đồng trinh. Amen.

\subsubsection*{Kinh Lạy Nữ Vương Gia Đình}

Lạy Nữ Vương gia đình Mẹ ở đây với chúng con, vui buồn sướng khổ mẹ con cùng nhau chia sẻ. Xa mẹ chúng con biết cậy trong ai. Đời chúng con gian nan khổ sở lắm. Gia đình chúng con long đong tối ngày nhưng có mẹ ở bên chúng con, chúng con thấy quên hết ưu phiền, vui sống qua kiếp lưu đày. Mong ngày sau sung sướng cùng mẹ muôn đời trên Thiên Đàng. Amen.

\subsubsection*{Kinh Khấn Thánh Giuse Bảo Trợ Những Vụ Khó Khăn}

Lạy thánh Giuse, xưa nay không ai kêu cầu Cha mà vô hiệu. Cha có thần thế trước mặt Đức Chúa Trời đến nỗi người ta có thể nói rằng: ``Trên Trời thánh Giuse truyền lệnh hôn là van xin".

Lạy Cha hiền, xin cầu bầu cùng Chua Giêsu cho chúng con. Khi ở thế gian này. Cha đẫ từng là Cha nuôi và là vị bảo hộ trung thành của Chúa Con Chí Thánh, nay xin Cha bào chữa cho chúng con bên tòa Chúa. Chúng con trao phó nơi Cha vụ khó khăn này (...) Xin Cha giải gỡ giúp chúng con, để thêm một vinh quang mới vào bao nhiêu vinh quang sẵn có của Cha.

Lạy Thánh Giuse nhân từ, chúng con tin tưởng. Vâng, chúng con tin tưởng Cha có thể chấp nhận lời nguyện của chúng con và giải thoát chúng con khỏi những khổ cực ưu sầu mà chúng con đang gặp phải. Hơn nữa, chúng con vững lòng trông cậy. Cha không bỏ qua điều gì giúp cho những người sầu khổ kêu cầu Cha. Chúng con sấp mình dưới chân Cha, tha thiết nài xin Cha đoái thương đến những than van khóc lóc của chúng con. Xin Cha lấy tình thương như áo choàng che phủ chúng con và chúc lành cho chúng con. Amen.

\subsubsection*{Kinh Phó Dâng}

Lạy Chúa con, con xin phó dâng linh hồn và xác con ở tay Chúa con. Chúa đã phù hộ con ban ngày, thì xin Chúa cũng gìn giữ con ban đêm, kẻo sa phạm tội gì mất lòng Chúa hay là chết tươi ăn năn tội chẳng kịp. Chớ gì sống chết con được giữ một lòng kinh mến Chúa luôn. Amen.

\subsubsection*{Kinh Cám Ơn}

Con cám ơn Đức Chúa trời là Chúa lòng lành vô cùng, chẳng bỏ con chẳng để con không đời đời mà lại sinh ra con, cho con được làm người, cùng hằng gìn giữ con hằng che chở con, lại cho ngôi hai xuống thế làm người, chuộc tội chịu chết trên cây thánh giá vì con, lại cho con được đạo thánh Đức Chúa Trời cũng chịu nhiều ơn nhiều phép hội thánh nữa, và đã cho phần xác con (ngày / đêm) hôm nay được mọi sự lành, lại cứu lấy con kẻo phải chết tươi ăn năn tội chẳng kịp. Vậy các thánh ở trên nước thiên đàng cám ơn Đức Chúa Trời thế nào thì con cùng hợp cùng các thánh mà dâng cho Chúa con cùng cám ơn như vậy. Amen 

\subsubsection*{Kinh Trông Cậy}

Chúng con trông cậy rất thánh Đức Mẹ Chúa Trời, xin chớ chê chớ bỏ lời con nguyện, trong cơn gian nan thiếu thốn, Đức Nữ Đồng Trinh hiển vinh sáng láng \textit{hằng chữa chúng con cho khỏi sự dữ.} Amen. \newline\newline
Lạy rất thánh Trái Tim Đức Chúa Giêsu.\newline
\textit{Thương xót chúng con.}\newline\newline
Lạy Trái Tim cực Thánh cực tịnh Rất Thánh Đức Bà Maria.\newline
\textit{Cầu cho chúng con.}\newline\newline
Lạy Ông thánh Giuse là bạn thanh sạch Đức Bà Maria trọn đời đồng trinh.\newline
\textit{Cầu cho chúng con.}\newline\newline
Các Thánh Tử Vì Đạo nước Việt Nam.\newline
\textit{Cầu cho chúng con.}\newline\newline
Nữ Vương ban sự bằng an.\newline
\textit{Cầu cho chúng con.}\newline

\end{document}
